<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>writing on Khô Mực</title><link>/categories/writing/</link><description>Recent content in writing on Khô Mực</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/writing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cách viết luận văn Đại học và Cao học</title><link>/resources/uchicago/</link><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/resources/uchicago/</guid><description>Bài giảng này của thầy Larry hơi bị hay luôn mọi người. Mặc dù video này được quay vào 10 năm trước, thầy Larry có 4 ý tưởng mà mình thấy rất nên biết.
1. Bài của bạn có giá trị hay không hoàn toàn phụ thuộc vào người đọc. Nếu người đọc thấy bài của bạn không có giá trị, họ sẽ không dành sự chú ý (attention) hay tiền bạc (funding) của họ dành cho bạn.</description></item><item><title>Introduction</title><link>/blog/writing-series/01-intro/</link><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/writing-series/01-intro/</guid><description>Mình lập series này với mục đích chính là để chia sẻ những lỗi sai căn bản mình thấy mọi người thường gặp trong tiếng Anh. Nhưng trong cái cuộc đời này mình thấy nhiều bạn cũng phải chật vật với phần Viết, nên hôm nay mình sẽ chia sẻ một vài ý cơ bản về Viết nhé. Các bạn cần điểm nào cụ thể thì cứ inbox mình, nếu mình có kinh nghiệm thì sẽ lên bài tiếp, còn nếu chưa thì rất mong các bạn chia sẻ từ kinh nghiệm của các bạn ạ.</description></item><item><title>Ideas</title><link>/blog/writing-series/02-ideas/</link><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/writing-series/02-ideas/</guid><description>Ở phần trước mình có viết phần quan trọng nhất của một bài viết là Ý TƯỞNG. Vậy làm sao để có ý tưởng viết bài? Theo mình đây là một quá trình cần thời gian chứ không thể trong 1 ngày 2 ngày mà có thành quả được đâu ạ. Về vấn đề này mình có nhiều kinh nghiệm lắm vì bẩm sinh mình cũng không phải là người văn hay chữ tốt nên rất thường xuyên gặp tình trạng bị bí ý tưởng khi viết.</description></item><item><title>Logical flow</title><link>/blog/writing-series/03-flow/</link><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/writing-series/03-flow/</guid><description>Hề hề nhân dịp hôm qua là Valentine’s Day chúng ta cùng soi tiếp cách tăng điểm writing nhé.
Các bạn thấy câu vừa rồi của mình có logic không? Cụ thể là Valentine’s Day có liên quan gì đến việc Viết không nhỉ? Rõ là chưa được liên quan cho lắm đúng không? Vì hai đối tượng trong câu i.e. &amp;ldquo;Valentine&amp;rsquo;s Day&amp;rdquo; và &amp;ldquo;tăng điểm writing&amp;rdquo; không liên quan đến nhau cho lắm nên câu vừa rồi sẽ bị cho là thiếu logic.</description></item><item><title>Vocabulary</title><link>/blog/writing-series/06-words/</link><pubDate>Sun, 20 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/writing-series/06-words/</guid><description>Tadahhhhh, chúng ta đã có ý tưởng, đã có dàn bài, đã có những câu đơn câu phức đan xen. Ơ nhưng sao các từ cứ lặp đi lặp lại ấy nhỉ? Sao cứ dùng do với make hoài, có đơn giản quá không? Làm sao để bài viết của mình tự nhiên hơn? Welcome các bạn đến bước cuối cùng của quá trình chỉnh sửa một bài viết.</description></item><item><title>Grammar</title><link>/blog/writing-series/04-grammar/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/writing-series/04-grammar/</guid><description>It&amp;rsquo;s been a long time since I last wrote something, sorry for that. I&amp;rsquo;ve just recently realized how physically weak I am, so, for the last two weeks, I&amp;rsquo;ve been working hard on exercises. Anyway, it doesn&amp;rsquo;t count as an excuse for my laziness. Ok và đó là cách mình force bản thân bắt đầu viết. Mình sẽ viết ra những gì mình đang nghĩ trong đầu, có thể không đúng trọng tâm nhưng đó là động lực để mình bắt tay vào việc Viết1.</description></item><item><title>Simplicity vs. Complexity</title><link>/blog/writing-series/05-complexity/</link><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/writing-series/05-complexity/</guid><description>Bạn không cần từ ngữ phức tạp, hoa mỹ để diễn đạt một ý tưởng đơn giản. Trong bài này, mình muốn đi sâu vào một vài yếu tố phức tạp bạn nên tránh trong personal essays.
Ở bài trước, bọn mình phân tích mục đích của bài viết trong IELTS khác với bài personal essay như thế nào. Hội đồng tuyển sinh họ muốn hiểu thêm về bạn, cuộc sống, tính cách, chứ họ không quan tâm lắm về việc kĩ năng viết của bạn có được như một nhà văn nhà thơ hay không.</description></item><item><title>Pixar's 22 rules of story telling</title><link>/resources/pixar/</link><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/resources/pixar/</guid><description>1: You admire a character for trying more than for her or his successes.
2: You gotta keep in mind what&amp;rsquo;s interesting to you as an audience, not what&amp;rsquo;s fun to do as a writer. They can be very different.
3: Trying for theme is important, but you won&amp;rsquo;t see what the story is actually about till you&amp;rsquo;re at the end of it. Now rewrite.
4: Once upon a time there was ___.</description></item><item><title>Musings on GPT</title><link>/blog/gpt-series/</link><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/gpt-series/</guid><description>** No content below YAML for the series _index. This file is a leaf bundle, and provides settings for the listing page layout and sidebar content.**</description></item><item><title>Your IELTS habits are hurting the personal essays</title><link>/blog/ielts/</link><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/ielts/</guid><description>Ở bài 4&amp;mdash;5 trong writing series, bọn mình đã đề cập đến một vài điểm khác nhau giữa bài viết IELTS và personal statements. Trong bài này, mình muốn nhấn mạnh thêm những sự khác biệt này để chúng ta hiểu thêm rằng nhiều lối viết mà ta đã quen trong lúc luyện IELTS sẽ trở nên rườm rà trong personal statements.
Keep it simple Những mẹo trong bài thi IELTS như dùng nhiều tính từ cao siêu với trạng từ đi kèm, ngữ pháp nâng cao (câu hỏi tu từ, đảo ngữ, v.</description></item><item><title>What is plagiarism?</title><link>/blog/plagiarism/</link><pubDate>Sat, 01 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/plagiarism/</guid><description>Đại học ở Mĩ rất quan trọng việc đào tạo sinh viên biết khoa học là gì (đi từ quan sát đến giả thuyết đến lí thuyết, Falsifiability là gì, v.v.), làm khoa học như thế nào, và một khái niệm sinh viên bắt buộc phải hiểu rõ là plagiarism. Khái niệm đạo văn hay plagiarism nói chung bao hàm nhiều khía cạnh khác nhau. Trong bài viết này, mình tập trung vào việc đạo văn trong khuôn khổ personal essays.</description></item><item><title>Word count</title><link>/blog/word-count/</link><pubDate>Fri, 24 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/word-count/</guid><description>Word count thì có gì đâu mà phải nói nhỉ? Chỉ là phải viết ít hơn số lượng chữ (hoặc ký tự) cho phép thôi mà? Mình tình cờ có ý tưởng cho post này khi một học viên của mình hỏi &amp;quot; Cô có nghĩ dàn ý của chúng ta dài quá không, bài viết chỉ cho xxx chữ thôi mà?&amp;quot; Dạng bài giới hạn số chữ này không chỉ có trong uni app mà còn xuất hiện ở một vài bài tests/exams nữa, nên hôm nay mình sẽ chia sẻ cách làm của mình nhé.</description></item><item><title>Tạo dựng chiều sâu</title><link>/blog/be-specific/</link><pubDate>Tue, 28 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/be-specific/</guid><description>Be specific! Be, be specific! Ngày xưa cấp 2, đi học tiếng Anh ban đêm, mình có hai cụm mình rất hay dùng: broaden my horizon, expand the depth/breadth of my knowledge, ý là &amp;ldquo;mở rộng bầu trời kiến thức&amp;rdquo;, trong đầu mình nghe rất mĩ miều. Ngoài việc viết hoa lá cành, mình nhớ hồi đó mỗi câu mình viết rất chung chung, sáo rỗng, không có ý gì cụ thể.</description></item><item><title>Cách triển khai bài luận nộp vào đại học VinUni</title><link>/resources/vinuni/</link><pubDate>Sat, 10 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/resources/vinuni/</guid><description>Xin chào, mình là người đại diện hội anh em tự phát 3nana đến từ cả 3 khoá cohorts của vinuni. Chúng mình làm video này với mong muốn giúp đỡ các bạn wannabe cảm thấy dễ dàng hơn (hy vọng là zậy) trong việc hoàn thành bài luận tuyển sinh. Dựa vào những góc nhìn khác nhau về các cách tiếp cận một bài luận, profile của chúng mình bao gồm:</description></item><item><title>Viết bằng trí tuệ nhân tạo</title><link>/resources/bunch-of-links/</link><pubDate>Thu, 27 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/resources/bunch-of-links/</guid><description>Dưới đây là một vài công cụ AI để giúp bạn cải thiện bài viết của mình, đề xuất ý tưởng khi bạn cảm thấy bế tắc, cho bạn tiếp xúc với những văn phong khác, cách viết khác. Tuy nhiên, thật sự cẩn trọng khi dùng những công cụ này, luôn đọc lại toàn bộ bài để kiểm tra tính xác thực, sự mạch lạc, liên kết giữa các đoạn văn.</description></item><item><title>Bitesize tips on writing</title><link>/blog/writing-series/</link><pubDate>Sun, 20 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/writing-series/</guid><description>** No content below YAML for the series _index. This file is a leaf bundle, and provides settings for the listing page layout and sidebar content.**</description></item><item><title>Tóm tắt nội dung một bài báo cáo khoa học</title><link>/resources/nature-abs/</link><pubDate>Tue, 14 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/resources/nature-abs/</guid><description>Bạn có thể phỏng theo cấu trúc dưới đây (dùng cho một paper abstract trong tạp chí Nature) để xây dựng cấu trúc bài viết của mình. Khô Mực sẽ viết thêm về bố cục bài luận văn trong những tuần sắp tới.</description></item></channel></rss>