<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Nguồn tham khảo on Khô Mực</title><link>/resources/</link><description>Recent content in Nguồn tham khảo on Khô Mực</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/resources/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cách viết luận văn Đại học và Cao học</title><link>/resources/uchicago/</link><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/resources/uchicago/</guid><description>Bài giảng này của thầy Larry hơi bị hay luôn mọi người. Mặc dù video này được quay vào 10 năm trước, thầy Larry có 4 ý tưởng mà mình thấy rất nên biết.
1. Bài của bạn có giá trị hay không hoàn toàn phụ thuộc vào người đọc. Nếu người đọc thấy bài của bạn không có giá trị, họ sẽ không dành sự chú ý (attention) hay tiền bạc (funding) của họ dành cho bạn.</description></item><item><title>Pixar's 22 rules of story telling</title><link>/resources/pixar/</link><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/resources/pixar/</guid><description>1: You admire a character for trying more than for her or his successes.
2: You gotta keep in mind what&amp;rsquo;s interesting to you as an audience, not what&amp;rsquo;s fun to do as a writer. They can be very different.
3: Trying for theme is important, but you won&amp;rsquo;t see what the story is actually about till you&amp;rsquo;re at the end of it. Now rewrite.
4: Once upon a time there was ___.</description></item><item><title>Cách triển khai bài luận nộp vào đại học VinUni</title><link>/resources/vinuni/</link><pubDate>Sat, 10 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/resources/vinuni/</guid><description>Xin chào, mình là người đại diện hội anh em tự phát 3nana đến từ cả 3 khoá cohorts của vinuni. Chúng mình làm video này với mong muốn giúp đỡ các bạn wannabe cảm thấy dễ dàng hơn (hy vọng là zậy) trong việc hoàn thành bài luận tuyển sinh. Dựa vào những góc nhìn khác nhau về các cách tiếp cận một bài luận, profile của chúng mình bao gồm:</description></item><item><title>Viết bằng trí tuệ nhân tạo</title><link>/resources/bunch-of-links/</link><pubDate>Thu, 27 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/resources/bunch-of-links/</guid><description>Dưới đây là một vài công cụ AI để giúp bạn cải thiện bài viết của mình, đề xuất ý tưởng khi bạn cảm thấy bế tắc, cho bạn tiếp xúc với những văn phong khác, cách viết khác. Tuy nhiên, thật sự cẩn trọng khi dùng những công cụ này, luôn đọc lại toàn bộ bài để kiểm tra tính xác thực, sự mạch lạc, liên kết giữa các đoạn văn.</description></item><item><title>Mẹo viết resumes từ Harvard</title><link>/resources/harvard-resume/</link><pubDate>Tue, 27 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/resources/harvard-resume/</guid><description>Trong những tài liệu dưới đây, bạn sẽ học được nhiều phương pháp để nâng tầm resumes và CVs của mình, ví dụ như cách dùng action verbs: built, engineered, constructed, modified, etc..
Resumes và thư xin việc
Resumes và thư xin việc, phiên bản mở rộng với nhiều khuôn mẫu và ví dụ hơn
CVs and resumes tập trung vào sơ yếu lí lịch (Cirriculum Vitaes, or CVs) thường sẽ dài hơn resumes, và .</description></item><item><title>Tóm tắt nội dung một bài báo cáo khoa học</title><link>/resources/nature-abs/</link><pubDate>Tue, 14 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/resources/nature-abs/</guid><description>Bạn có thể phỏng theo cấu trúc dưới đây (dùng cho một paper abstract trong tạp chí Nature) để xây dựng cấu trúc bài viết của mình. Khô Mực sẽ viết thêm về bố cục bài luận văn trong những tuần sắp tới.</description></item></channel></rss>