<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>writing on Khô Mực</title><link>/tags/writing/</link><description>Recent content in writing on Khô Mực</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Thu, 09 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/writing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Word count</title><link>/blog/word-count/</link><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/word-count/</guid><description>Word count thì có gì đâu mà phải nói nhỉ? Chỉ là phải viết ít hơn số lượng chữ (hoặc ký tự) cho phép thôi mà? Mình tình cờ có ý tưởng cho post này khi một học viên của mình hỏi &amp;quot; Cô có nghĩ dàn ý của chúng ta dài quá không, bài viết chỉ cho xxx chữ thôi mà?&amp;quot; Dạng bài giới hạn số chữ này không chỉ có trong uni app mà còn xuất hiện ở một vài bài tests/exams nữa, nên hôm nay mình sẽ chia sẻ cách làm của mình nhé.</description></item><item><title>Tạo dựng chiều sâu</title><link>/blog/be-specific/</link><pubDate>Tue, 28 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/be-specific/</guid><description>Be specific! Be, be specific! Ngày xưa cấp 2, đi học tiếng Anh ban đêm, mình có hai cụm mình rất hay dùng: broaden my horizon, expand the depth/breadth of my knowledge, ý là &amp;ldquo;mở rộng bầu trời kiến thức&amp;rdquo;, trong đầu mình nghe rất mĩ miều. Ngoài việc viết hoa lá cành, mình nhớ hồi đó mỗi câu mình viết rất chung chung, sáo rỗng, không có ý gì cụ thể.</description></item><item><title>Bí quá thì làm gì?</title><link>/blog/question-yourself/</link><pubDate>Tue, 21 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/question-yourself/</guid><description>Bạn đang ngồi trước một file Word trống trơn. Con trỏ nhấp nháy. Ngồi đây 30 giây rồi vẫn chưa viết được chữ nào. Bạn bồn chồn. Không tập trung. Đầu óc bạn sao nhãng, bắt đầu suy nghĩ đến một việc gì đấy không liên quan. Bạn check email, lướt web một tí. 30 phút sau quay lại, file Word của bạn vẫn trắng tinh như lúc đầu. Nghe có quen không?</description></item></channel></rss>