<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Musings on Khô Mực</title><link>/blog/</link><description>Recent content in Musings on Khô Mực</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 28 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Tạo dựng chiều sâu</title><link>/blog/be-specific/</link><pubDate>Tue, 28 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/be-specific/</guid><description>Be specific! Be, be specific! Ngày xưa cấp 2, đi học tiếng Anh ban đêm, mình có hai cụm mình rất hay dùng: broaden my horizon, expand the depth/breadth of my knowledge, ý là &amp;ldquo;mở rộng bầu trời kiến thức&amp;rdquo;, trong đầu mình nghe rất mĩ miều. Ngoài việc viết hoa lá cành, mình nhớ hồi đó mỗi câu mình viết rất chung chung, sáo rỗng, không có ý gì cụ thể.</description></item><item><title>Bí quá thì làm gì?</title><link>/blog/question-yourself/</link><pubDate>Tue, 21 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/question-yourself/</guid><description>Bạn đang ngồi trước một file Word trống trơn. Con trỏ nhấp nháy. Ngồi đây 30 giây rồi vẫn chưa viết được chữ nào. Bạn bồn chồn. Không tập trung. Đầu óc bạn sao nhãng, bắt đầu suy nghĩ đến một việc gì đấy không liên quan. Bạn check email, lướt web một tí. 30 phút sau quay lại, file Word của bạn vẫn trắng tinh như lúc đầu. Nghe có quen không?</description></item><item><title>Khiêm tốn nhưng đừng khiêm tốn quá</title><link>/blog/khiem-ton/</link><pubDate>Sun, 05 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/khiem-ton/</guid><description>Ngược lại với các ứng viên mà Adam Grant nói đến ở bài trước, nhiều bạn sinh viên Việt Nam lại hay khiêm tốn thái quá: không khoe đủ, không đủ tự tin để cho mọi người thấy rằng mình làm được những gì.
Hồi bé, mỗi lần đi thi về là mình với các bạn đứa nào cũng &amp;ldquo;làm bài chán lắm&amp;rdquo;, xong lúc trả bài thì toàn 9.75 với 10.</description></item><item><title>Công nhận điểm yếu của mình</title><link>/blog/self-promotion/</link><pubDate>Fri, 03 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/self-promotion/</guid><description>Đây là bản dịch lại của bài báo tiêu đề In a Job Interview, This Is How to Acknowledge Your Weaknesses của nhà tâm lí học Adam Grant, đăng ngày 31/7/2016 trên LinkedIn Trang Lê dịch, với sự giúp đỡ của Google Translate Hai năm trước, một phụ nữ trẻ tên Michele Hansen tìm thấy một công việc mà cô rất thích. Tuy nhiên, cô ấy không đủ tiêu chuẩn: vị trí tuyển dụng dành cho người quản lý sản phẩm tại một công ty đầu tư, nhưng cô lại không có kinh nghiệm về dịch vụ tài chính.</description></item></channel></rss>