<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Musings on Khô Mực</title><link>/blog/</link><description>Recent content in Musings on Khô Mực</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 04 Aug 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>SoP vs PS</title><link>/blog/sop-vs-ps/</link><pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/sop-vs-ps/</guid><description>Làm thế nào khi phải viết cả Statement of Purpose và Personal Statement? Thông thường, chúng ta hay hiểu Statement of Purpose (SoP) với Personal Statement (PS) chỉ là hai tên gọi khác nhau cho cùng một statement mà thôi. Tuy nhiên, một số chương trình yêu cầu chúng ta phải nộp cả hai bản. Vậy chúng ta nên viết gì trong mỗi statement bây giờ?</description></item><item><title>What to prepare for your first interview?</title><link>/blog/interview-tips/</link><pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/interview-tips/</guid><description>Hai hôm trước, một đệ tử của mình, JG, vừa tốt nghiệp tiến sĩ xong, đang tìm việc, tâm sự là sao em thấy tự ti quá, báo cáo khoa học thì chỉ có 3 bài bèo nhèo1, kinh nghiệm cũng không mấy, mà nghiên cứu của em chắc cũng không liên quan lắm đến công việc, dự án mà họ muốn làm. Em rất ngại những câu &amp;ldquo;Tell me about yourself&amp;rdquo; hay là &amp;ldquo;What makes you uniquely fit for this job?</description></item><item><title>Story telling in SOP</title><link>/blog/story-telling/</link><pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/story-telling/</guid><description>Story telling in SOP - ideas for your start-up after this program. Chào các bạn, mình lại quay lại đây.
Yêu cầu kể lại một dự án trong SOP là một yêu cầu phổ biến. Vậy chúng ta nên kể những chi tiết gì, và kể như thế nào? Dựa trên các bài viết thực chiến được gửi về Khô Mực, chúng mình cùng tìm hiểu cách viết nhé.</description></item><item><title>Vui học học vui</title><link>/blog/vui-hoc-hoc-vui/</link><pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/vui-hoc-hoc-vui/</guid><description>Chọn ngành học vui Chào các bạn, mình đã quay lại đây. Rất xin lỗi các bạn vì sự vắng bóng này. Xuân đến, hè sang, nắng ấm, hoa nở, facebook của mình lại nhắc lại các memories của thời gian học A-levels năm đầu tiên. Những ngày tháng đó làm mình nhớ tới thời mới bắt đầu biết đến khái niệm Open days, rồi chọn ngành học, chọn trường học.</description></item><item><title>Sample Application Fee Waiver</title><link>/blog/fee-waiver/</link><pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/fee-waiver/</guid><description>Khi nộp đơn học cao học ở Mĩ, thường bạn sẽ phải nộp lệ phí tầm $75-$100 mỗi chương trình. Một vài chương trình có quy định rõ ràng về việc xin miễn lệ phí nộp hồ sơ (v.d. Cornell), nhiều chương trình khác lại không, nhưng với chương trình nào thì bạn vẫn có thể nộp đơn xin miễn lệ phí (application fee waiver), đặc biệt là với những chương trình tiến sĩ (because you expect to get paid while doing your PhD!</description></item><item><title>Your IELTS habits are hurting the personal essays</title><link>/blog/ielts/</link><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/ielts/</guid><description>Ở bài 4&amp;mdash;5 trong writing series, bọn mình đã đề cập đến một vài điểm khác nhau giữa bài viết IELTS và personal statements. Trong bài này, mình muốn nhấn mạnh thêm những sự khác biệt này để chúng ta hiểu thêm rằng nhiều lối viết mà ta đã quen trong lúc luyện IELTS sẽ trở nên rườm rà trong personal statements.
Keep it simple Những mẹo trong bài thi IELTS như dùng nhiều tính từ cao siêu với trạng từ đi kèm, ngữ pháp nâng cao (câu hỏi tu từ, đảo ngữ, v.</description></item><item><title>Gifted and advanced programs in British Columbia</title><link>/blog/bc-advanced/</link><pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/bc-advanced/</guid><description>Nếu như ở Việt Nam có trường chuyên và lớp chọn dành cho các học sinh có học lực khá giỏi, thì ở Canada cũng có nhiều chương trình đặc biệt riêng cho các em nào muốn thử thách bản thân nhiều hơn. Dưới đây là link tổng hợp các chương trình Gifted programs của tỉnh British Columbia (BC).
Specific Gifted Programs &amp;ndash; Gifted Children&amp;rsquo;s Association of British Columbia (giftedchildrenbc.</description></item><item><title>IBDP and A-level</title><link>/blog/a-level/</link><pubDate>Wed, 19 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/a-level/</guid><description>Một trong những điều kiện đầu tiên khi ban tuyển sinh của trường đại học nhìn vào hồ sơ của ứng viên, chính là chương trình học cấp 3 của các em.
Hiện trên thế giới có hơn 100 chương trình khác nhau, tuy nhiên 2 chương trình được công nhận rộng rãi về mức độ chuẩn hóa, và độ khó là International Baccalaureate Diploma (IBDP) và Cambridge Advanced International Certificate of Education (A Level).</description></item><item><title>What is plagiarism?</title><link>/blog/plagiarism/</link><pubDate>Sat, 01 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/plagiarism/</guid><description>Đại học ở Mĩ rất quan trọng việc đào tạo sinh viên biết khoa học là gì (đi từ quan sát đến giả thuyết đến lí thuyết, Falsifiability là gì, v.v.), làm khoa học như thế nào, và một khái niệm sinh viên bắt buộc phải hiểu rõ là plagiarism. Khái niệm đạo văn hay plagiarism nói chung bao hàm nhiều khía cạnh khác nhau. Trong bài viết này, mình tập trung vào việc đạo văn trong khuôn khổ personal essays.</description></item><item><title>Word count</title><link>/blog/word-count/</link><pubDate>Fri, 24 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/word-count/</guid><description>Word count thì có gì đâu mà phải nói nhỉ? Chỉ là phải viết ít hơn số lượng chữ (hoặc ký tự) cho phép thôi mà? Mình tình cờ có ý tưởng cho post này khi một học viên của mình hỏi &amp;quot; Cô có nghĩ dàn ý của chúng ta dài quá không, bài viết chỉ cho xxx chữ thôi mà?&amp;quot; Dạng bài giới hạn số chữ này không chỉ có trong uni app mà còn xuất hiện ở một vài bài tests/exams nữa, nên hôm nay mình sẽ chia sẻ cách làm của mình nhé.</description></item><item><title>Open day tips</title><link>/blog/open-days/</link><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/open-days/</guid><description>Chào các bạn, Nhân một ngày tháng 3 lúc mưa lúc nắng, mình ngồi đây nói chuyện với các bạn về Open days. Nghe thì rất không liên quan nhưng thực chất có liên quan vì Open days thường được tổ chức vào tháng 3 (tuy nhiên có một số trường tổ chức vào những khoảng thời gian khác). Open days là gì? Open days (tiếng Pháp là Portes Ouvertes - nghĩa là cổng trường mở) là ngày mà cổng trường rộng mở chào đón các bạn đến thăm quan, tìm hiểu về trường và các ngành học.</description></item><item><title>Tạo dựng chiều sâu</title><link>/blog/be-specific/</link><pubDate>Tue, 28 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/be-specific/</guid><description>Be specific! Be, be specific! Ngày xưa cấp 2, đi học tiếng Anh ban đêm, mình có hai cụm mình rất hay dùng: broaden my horizon, expand the depth/breadth of my knowledge, ý là &amp;ldquo;mở rộng bầu trời kiến thức&amp;rdquo;, trong đầu mình nghe rất mĩ miều. Ngoài việc viết hoa lá cành, mình nhớ hồi đó mỗi câu mình viết rất chung chung, sáo rỗng, không có ý gì cụ thể.</description></item><item><title>Bí quá thì làm gì?</title><link>/blog/question-yourself/</link><pubDate>Tue, 21 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/question-yourself/</guid><description>Bạn đang ngồi trước một file Word trống trơn. Con trỏ nhấp nháy. Ngồi đây 30 giây rồi vẫn chưa viết được chữ nào. Bạn bồn chồn. Không tập trung. Đầu óc bạn sao nhãng, bắt đầu suy nghĩ đến một việc gì đấy không liên quan. Bạn check email, lướt web một tí. 30 phút sau quay lại, file Word của bạn vẫn trắng tinh như lúc đầu. Nghe có quen không?</description></item><item><title>Khiêm tốn nhưng đừng khiêm tốn quá</title><link>/blog/khiem-ton/</link><pubDate>Sun, 05 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/khiem-ton/</guid><description>Ngược lại với các ứng viên mà Adam Grant nói đến ở bài trước, nhiều bạn sinh viên Việt Nam lại hay khiêm tốn thái quá: không khoe đủ, không đủ tự tin để cho mọi người thấy rằng mình làm được những gì.
Hồi bé, mỗi lần đi thi về là mình với các bạn đứa nào cũng &amp;ldquo;làm bài chán lắm&amp;rdquo;, xong lúc trả bài thì toàn 9.75 với 10.</description></item><item><title>Công nhận điểm yếu của mình</title><link>/blog/self-promotion/</link><pubDate>Fri, 03 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/self-promotion/</guid><description>Đây là bản dịch lại của bài báo tiêu đề In a Job Interview, This Is How to Acknowledge Your Weaknesses của nhà tâm lí học Adam Grant, đăng ngày 31/7/2016 trên LinkedIn Trang Lê dịch, với sự giúp đỡ của Google Translate Hai năm trước, một phụ nữ trẻ tên Michele Hansen tìm thấy một công việc mà cô rất thích. Tuy nhiên, cô ấy không đủ tiêu chuẩn: vị trí tuyển dụng dành cho người quản lý sản phẩm tại một công ty đầu tư, nhưng cô lại không có kinh nghiệm về dịch vụ tài chính.</description></item></channel></rss>