<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bitesize tips on writing on Khô Mực</title><link>/blog/spoonful-series/</link><description>Recent content in Bitesize tips on writing on Khô Mực</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Thu, 10 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/blog/spoonful-series/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Introduction</title><link>/blog/spoonful-series/01-intro/</link><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/spoonful-series/01-intro/</guid><description>Mình lập series này với mục đích chính là để chia sẻ những lỗi sai căn bản mình thấy mọi người thường gặp trong tiếng Anh. Nhưng trong cái cuộc đời này mình thấy nhiều bạn cũng phải chật vật với phần Viết, nên hôm nay mình sẽ chia sẻ một vài ý cơ bản về Viết nhé. Các bạn cần điểm nào cụ thể thì cứ inbox mình, nếu mình có kinh nghiệm thì sẽ lên bài tiếp, còn nếu chưa thì rất mong các bạn chia sẻ từ kinh nghiệm của các bạn ạ.</description></item><item><title>Ideas</title><link>/blog/spoonful-series/02-ideas/</link><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/spoonful-series/02-ideas/</guid><description>Ở phần trước mình có viết phần quan trọng nhất của một bài viết là Ý TƯỞNG. Vậy làm sao để có ý tưởng viết bài? Theo mình đây là một quá trình cần thời gian chứ không thể trong 1 ngày 2 ngày mà có thành quả được đâu ạ. Về vấn đề này mình có nhiều kinh nghiệm lắm vì bẩm sinh mình cũng không phải là người văn hay chữ tốt nên rất thường xuyên gặp tình trạng bị bí ý tưởng khi viết.</description></item><item><title>Logical flow</title><link>/blog/spoonful-series/03-flow/</link><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/spoonful-series/03-flow/</guid><description>Hề hề nhân dịp hôm qua là Valentine’s Day chúng ta cùng soi tiếp cách tăng điểm writing nhé.
Các bạn thấy câu vừa rồi của mình có logic không? Cụ thể là Valentine’s Day có liên quan gì đến việc Viết không nhỉ? Rõ là chưa được liên quan cho lắm đúng không? Vì hai đối tượng trong câu i.e. &amp;ldquo;Valentine&amp;rsquo;s Day&amp;rdquo; và &amp;ldquo;tăng điểm writing&amp;rdquo; không liên quan đến nhau cho lắm nên câu vừa rồi sẽ bị cho là thiếu logic.</description></item><item><title>Forget what you learned in IELTS: Part 1</title><link>/blog/spoonful-series/04-grammer-differences/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/spoonful-series/04-grammer-differences/</guid><description>It&amp;rsquo;s been a long time since I last wrote something, sorry for that. I&amp;rsquo;ve just recently realized how physically weak I am, so, for the last two weeks, I&amp;rsquo;ve been working hard on exercises. Anyway, it doesn&amp;rsquo;t count as an excuse for my laziness. Ok và đó là cách mình force bản thân bắt đầu viết. Mình sẽ viết ra những gì mình đang nghĩ trong đầu, có thể không đúng trọng tâm nhưng đó là động lực để mình bắt tay vào việc Viết1.</description></item></channel></rss>